<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>丁禹兮 on イーインのドラマデータ</title><link>https://drama.c1i.net/tags/%E4%B8%81%E7%A6%B9%E5%85%AE/</link><description>Recent content in 丁禹兮 on イーインのドラマデータ</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://drama.c1i.net/tags/%E4%B8%81%E7%A6%B9%E5%85%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>永夜星河</title><link>https://drama.c1i.net/data/%E6%B0%B8%E5%A4%9C%E6%98%9F%E6%B2%B3/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/data/%E6%B0%B8%E5%A4%9C%E6%98%9F%E6%B2%B3/</guid><description>永夜星河（ヨンイェ・シンホー/Yǒng Yè Xīng Hé） 作品概要 『永夜星河』（原題：永夜星河、ヨンイェ・シンホー/Yǒng Yè Xīng Hé）は、恒星引力（恒星引力/Héngxīng Yǐnlì）とテンセントビデオ（腾讯视频/Téngxùn Shìpín）が共同制作した古装奇幻愛情劇（古装ファンタジーラブストーリー）です。監督は趙一龍（ジャオ・イーロン/Zhào Yīlóng）、脚本は白錦錦（バイ・ジンジン/Bái Jǐnjǐn）が務め、虞書欣（ユー・シューシン/Yú Shūxīn）、丁禹兮（ディン・ユーシー/Dīng Yǔxī）が主演、祝緒丹（ジュー・シューダン/Zhù Xùdān）、楊仕澤（ヤン・シーズー/Yáng Shìzé）が共演しています。さらに、陳都靈（チェン・ドゥリン/Chén Dūlíng）、鍾欣潼（ジョン・シントン/Zhōng Xīntóng）、徐海喬（シュー・ハイチャオ/Xú Hǎiqiáo）、保劍鋒（バオ・ジエンフォン/Bǎo Jiànfēng）、張晨光（ジャン・チェングァン/Zhāng Chénguāng）、温崢嶸（ウェン・ジェンロン/Wēn Zhēngróng）、海陸（ハイ・ルー/Hǎi Lù）、于朦朧（ユー・モンロン/Yú Ménglóng）、費啓鳴（フェイ・チーミン/Fèi Qǐmíng）、王曉晨（ワン・シャオチェン/Wáng Xiǎochén）、車保羅（チェ・バオロ/Chē Bǎoluó）、饒嘉迪（ラオ・ジャーディー/Ráo Jiādí）、賴藝（ライ・イー/Lài Yì）、于濟瑋（ユー・ジーウェイ/Yú Jìwěi）、李書漫（リー・シューマン/Lǐ Shūmàn）、盧禹豪（ルー・ユーハオ/Lú Yǔháo）らが特別出演しています。
このドラマは、白羽摘雕弓（バイユー・ジャイディアオゴン/Báiyǔ Zhāidiāogōng）の小説『黒蓮花攻略手冊』（ヘイリエンホワ・ゴンリュエショウツォ/Hēi Liánhuā Gōnglüè Shǒucè）を原作としています。物語は、少女・凌妙妙（リン・ミャオミャオ/Líng Miào Miào）が偶然にも小説の世界に入り込み、「悪役令嬢」林虞（リン・ユー/Lín Yú）になってしまうところから始まります。現実世界に戻るためには、システムから与えられたメインクエスト（大妖を倒すこと）だけでなく、小説内の「黒蓮花」と呼ばれる悪役・慕声（ムー・シェン/Mù Shēng）を攻略するというサブクエストもクリアしなければなりません。システムに縛られた凌妙妙は、慕声、慕瑶（ムー・ヤオ/Mù Yáo）、柳拂衣（リウ・フーイー/Liǔ Fúyī）らと共に妖怪退治の旅に出かけ、成長していく物語です。
2024年11月1日にテンセントビデオで独占配信が開始されました。配信開始から9日間でテンセントビデオ内の人気度が3万を突破し、本編の有効再生数は雲合（ユンホー/Yúnhé）ランキングでトップを獲得。猫眼（マオイェン/Māoyǎn）のドラマ有効再生数デイリーランキングおよびドラマ人気度デイリーランキングでも何度も首位を獲得しました。豆瓣（ドウバン/Dòubàn）評点は7.6点で、2024年の古装ファンタジードラマとしては最高点を記録。11月27日時点で、猫眼の全プラットフォーム有効再生数は12億回を突破しました。同年5月31日には、2024金骨朵網絡影視盛典（ジングードゥオ・ワンルオインシーシェンディエン/Jīn Gǔduǒ Wǎngluò Yǐngshì Shèngdiǎn）で「2024年度最も期待されるドラマ」を受賞しました。
各話あらすじ 第1話 土曜日に目覚めた凌妙妙（リン・ミャオミャオ/Líng Miào Miào）は、浮舟（フーチョウ/Fú Zhōu）の新作小説『捉妖』（ジュオヤオ/Zhuō Yāo）に夢中になっていたが、上司に会議に呼ばれ、その後残業して小説を読みます。展開に不満を持った彼女がネットで作者を攻撃すると、なんとパソコンに吸い込まれて古代の世界へ。郡守（ジュンショウ/Jùnshǒu）の娘・林虞（リン・ユー/Lín Yú）になってしまいます。怨女（ユアンニュ/Yuàn Nǚ）などを倒す任務をクリアしないと元の世界に戻れない状況で、最初の任務は柳拂衣（リウ・フーイー/Liǔ Fúyī）と結婚して初夜を迎えること。しかし、その過程は波乱万丈で、鏡妖（ジンヤオ/Jìng Yāo）の試練や慕瑶（ムー・ヤオ/Mù Yáo）の負傷など、様々な出来事が起こります。林虞は小説の中で自分が結婚後に慕声（ムー・シェン/Mù Shēng）に虐げられることを知っているため、彼とは距離を置こうとします。翌日街に出ると、現実世界で事故死した父親そっくりの「爹爹」（ディエディエ/Diēdiē、お父さん）に再会。さらに馬車が突っ込んでくる危機一髪の場面に遭遇し、彼女は爹爹を抱きしめ、失われた父性愛を取り戻したかのように感じます。
第2話 慕瑶は林（リン/Lín）家を離れようとし、慕声は彼女の部屋の扉の符（フ/Fú、お札）が剥がされたことを疑い、髪の毛を手掛かりに犯人を探します。林虞は以前の性格とは打って変わって、侍女の小绾（シャオワン/Xiǎo Wǎn）にとても優しく接し、さらに画意（ホワイー/Huà Yì）の投身自殺を阻止して彼女の運命を変えます。システムは林虞に、慕瑶の薬をすり替えて柳拂衣を引き止めるよう指示しますが、彼女は深刻な結果を恐れて様々な方法を試します。最終的に、慕瑶が土鍋（砂鍋/シャーグオ/Shāguō）にアレルギーがあることを発見し、任務を完了します。
第3話 林虞は慕瑶とアクセサリーを分け合い、さらに小説の筋書き通り、柳拂衣に手編みのイナゴ（草蚱蜢/ツァオジャーモン/Cǎo Zhàměng）を贈りますが、これが慕声の疑いを招きます。『百妖山海図』（バイヤオシャンハイトゥ/Bǎi Yāo Shānhǎi Tú）を破壊する任務を受けた林虞は拒否しますが、隕石の脅威に屈して実行に移します。しかし、慕声に誤解され、潔白を証明するために必死になります。その後、山海図は自然発火し、燃え残った部分も慕声に誤解されます。林虞は慕声に告白することで、ようやく疑いを晴らします。</description></item></channel></rss>