<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>イーインのドラマデータ</title><link>https://drama.c1i.net/</link><description>Recent content on イーインのドラマデータ</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><atom:link href="https://drama.c1i.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>『長月燼明』ってどんなドラマ？</title><link>https://drama.c1i.net/data/test/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/data/test/</guid><description>こんにちは、イーインです ✨ 今日は 『長月燼明』 という中国ファンタジー時代劇をご紹介します。
あらすじ 時空を超えて運命を変えようとする主人公たちの愛と戦いを描いた壮大な物語です。
美しい映像と切ないラブストーリーが話題になりました 🌸。
見どころ 豪華な衣装と美術 主演カップルの化学反応 迫力あるアクションシーン 音楽がとても素敵 🎵 イーインのひとこと 「宿命は変えられない？ でも、心は自由なのよ。」
ドラマを観ながら、そう感じました。
ぜひあなたも観てみてね 📺✨。</description></item><item><title>このサイトについて</title><link>https://drama.c1i.net/about/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/about/</guid><description>このサイト「イーインのドラマデータ（drama.c1i.net）」は、中国のファンタジー時代劇ドラマ等を日本語で解説するメディアです。
運営者：永富華 担当者名：富永道也 所在地：神奈川県横浜市 お問い合わせ：@4989er 運営理念 過去を学び、未来をつなぐ。
昔からの中華と日本の架け橋として、普遍的な東洋の価値観をわかりやすく届けていきます。</description></item><item><title>永夜星河</title><link>https://drama.c1i.net/data/%E6%B0%B8%E5%A4%9C%E6%98%9F%E6%B2%B3/</link><pubDate>Tue, 10 Jun 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/data/%E6%B0%B8%E5%A4%9C%E6%98%9F%E6%B2%B3/</guid><description>永夜星河（ヨンイェ・シンホー/Yǒng Yè Xīng Hé） 作品概要 『永夜星河』（原題：永夜星河、ヨンイェ・シンホー/Yǒng Yè Xīng Hé）は、恒星引力（恒星引力/Héngxīng Yǐnlì）とテンセントビデオ（腾讯视频/Téngxùn Shìpín）が共同制作した古装奇幻愛情劇（古装ファンタジーラブストーリー）です。監督は趙一龍（ジャオ・イーロン/Zhào Yīlóng）、脚本は白錦錦（バイ・ジンジン/Bái Jǐnjǐn）が務め、虞書欣（ユー・シューシン/Yú Shūxīn）、丁禹兮（ディン・ユーシー/Dīng Yǔxī）が主演、祝緒丹（ジュー・シューダン/Zhù Xùdān）、楊仕澤（ヤン・シーズー/Yáng Shìzé）が共演しています。さらに、陳都靈（チェン・ドゥリン/Chén Dūlíng）、鍾欣潼（ジョン・シントン/Zhōng Xīntóng）、徐海喬（シュー・ハイチャオ/Xú Hǎiqiáo）、保劍鋒（バオ・ジエンフォン/Bǎo Jiànfēng）、張晨光（ジャン・チェングァン/Zhāng Chénguāng）、温崢嶸（ウェン・ジェンロン/Wēn Zhēngróng）、海陸（ハイ・ルー/Hǎi Lù）、于朦朧（ユー・モンロン/Yú Ménglóng）、費啓鳴（フェイ・チーミン/Fèi Qǐmíng）、王曉晨（ワン・シャオチェン/Wáng Xiǎochén）、車保羅（チェ・バオロ/Chē Bǎoluó）、饒嘉迪（ラオ・ジャーディー/Ráo Jiādí）、賴藝（ライ・イー/Lài Yì）、于濟瑋（ユー・ジーウェイ/Yú Jìwěi）、李書漫（リー・シューマン/Lǐ Shūmàn）、盧禹豪（ルー・ユーハオ/Lú Yǔháo）らが特別出演しています。
このドラマは、白羽摘雕弓（バイユー・ジャイディアオゴン/Báiyǔ Zhāidiāogōng）の小説『黒蓮花攻略手冊』（ヘイリエンホワ・ゴンリュエショウツォ/Hēi Liánhuā Gōnglüè Shǒucè）を原作としています。物語は、少女・凌妙妙（リン・ミャオミャオ/Líng Miào Miào）が偶然にも小説の世界に入り込み、「悪役令嬢」林虞（リン・ユー/Lín Yú）になってしまうところから始まります。現実世界に戻るためには、システムから与えられたメインクエスト（大妖を倒すこと）だけでなく、小説内の「黒蓮花」と呼ばれる悪役・慕声（ムー・シェン/Mù Shēng）を攻略するというサブクエストもクリアしなければなりません。システムに縛られた凌妙妙は、慕声、慕瑶（ムー・ヤオ/Mù Yáo）、柳拂衣（リウ・フーイー/Liǔ Fúyī）らと共に妖怪退治の旅に出かけ、成長していく物語です。
2024年11月1日にテンセントビデオで独占配信が開始されました。配信開始から9日間でテンセントビデオ内の人気度が3万を突破し、本編の有効再生数は雲合（ユンホー/Yúnhé）ランキングでトップを獲得。猫眼（マオイェン/Māoyǎn）のドラマ有効再生数デイリーランキングおよびドラマ人気度デイリーランキングでも何度も首位を獲得しました。豆瓣（ドウバン/Dòubàn）評点は7.6点で、2024年の古装ファンタジードラマとしては最高点を記録。11月27日時点で、猫眼の全プラットフォーム有効再生数は12億回を突破しました。同年5月31日には、2024金骨朵網絡影視盛典（ジングードゥオ・ワンルオインシーシェンディエン/Jīn Gǔduǒ Wǎngluò Yǐngshì Shèngdiǎn）で「2024年度最も期待されるドラマ」を受賞しました。
各話あらすじ 第1話 土曜日に目覚めた凌妙妙（リン・ミャオミャオ/Líng Miào Miào）は、浮舟（フーチョウ/Fú Zhōu）の新作小説『捉妖』（ジュオヤオ/Zhuō Yāo）に夢中になっていたが、上司に会議に呼ばれ、その後残業して小説を読みます。展開に不満を持った彼女がネットで作者を攻撃すると、なんとパソコンに吸い込まれて古代の世界へ。郡守（ジュンショウ/Jùnshǒu）の娘・林虞（リン・ユー/Lín Yú）になってしまいます。怨女（ユアンニュ/Yuàn Nǚ）などを倒す任務をクリアしないと元の世界に戻れない状況で、最初の任務は柳拂衣（リウ・フーイー/Liǔ Fúyī）と結婚して初夜を迎えること。しかし、その過程は波乱万丈で、鏡妖（ジンヤオ/Jìng Yāo）の試練や慕瑶（ムー・ヤオ/Mù Yáo）の負傷など、様々な出来事が起こります。林虞は小説の中で自分が結婚後に慕声（ムー・シェン/Mù Shēng）に虐げられることを知っているため、彼とは距離を置こうとします。翌日街に出ると、現実世界で事故死した父親そっくりの「爹爹」（ディエディエ/Diēdiē、お父さん）に再会。さらに馬車が突っ込んでくる危機一髪の場面に遭遇し、彼女は爹爹を抱きしめ、失われた父性愛を取り戻したかのように感じます。
第2話 慕瑶は林（リン/Lín）家を離れようとし、慕声は彼女の部屋の扉の符（フ/Fú、お札）が剥がされたことを疑い、髪の毛を手掛かりに犯人を探します。林虞は以前の性格とは打って変わって、侍女の小绾（シャオワン/Xiǎo Wǎn）にとても優しく接し、さらに画意（ホワイー/Huà Yì）の投身自殺を阻止して彼女の運命を変えます。システムは林虞に、慕瑶の薬をすり替えて柳拂衣を引き止めるよう指示しますが、彼女は深刻な結果を恐れて様々な方法を試します。最終的に、慕瑶が土鍋（砂鍋/シャーグオ/Shāguō）にアレルギーがあることを発見し、任務を完了します。
第3話 林虞は慕瑶とアクセサリーを分け合い、さらに小説の筋書き通り、柳拂衣に手編みのイナゴ（草蚱蜢/ツァオジャーモン/Cǎo Zhàměng）を贈りますが、これが慕声の疑いを招きます。『百妖山海図』（バイヤオシャンハイトゥ/Bǎi Yāo Shānhǎi Tú）を破壊する任務を受けた林虞は拒否しますが、隕石の脅威に屈して実行に移します。しかし、慕声に誤解され、潔白を証明するために必死になります。その後、山海図は自然発火し、燃え残った部分も慕声に誤解されます。林虞は慕声に告白することで、ようやく疑いを晴らします。</description></item><item><title>イーインの推し用語解説『魔剣』</title><link>https://drama.c1i.net/data/test2/</link><pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/data/test2/</guid><description>魔剣ってなに？🗡️ ファンタジー作品によく登場する 魔剣（まけん）。
普通の剣とは違い、特別な力を持っている剣のことを指します。
たとえば… 炎をまとう魔剣 → 炎属性の攻撃ができる🔥 呪われた魔剣 → 使うと代償がある…でも強い⚠️ 封印された魔剣 → 強大すぎて封じられていた💀 イーインのおすすめ作品 『長月燼明』の「○○の剣」 『蒼蘭訣』の「××剣」 「魔剣はね、持つ人の心を映す鏡みたいなものよ。」
今日もイーインでした🍀。</description></item><item><title>はじめに 🌟 イーインのサイトへようこそ</title><link>https://drama.c1i.net/data/test3/</link><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/data/test3/</guid><description>こんにちは！藝瑩（イーイン）です 🧝‍♀️✨ このサイトでは 中国ファンタジー時代劇 の魅力を
わかりやすく＆楽しくお届けします。
こんな人におすすめ！ これから観てみたいけど内容が難しそう…という方 世界観や用語をもっと深く知りたい方 イーインと一緒に楽しみたい方💚 更新予定の内容 人気ドラマの解説 世界観・用語の解説 キャラクター紹介 イーインのつぶやきコラム みんなで ファンタジーの世界 に飛び込もう！
Let&amp;rsquo;s go~ 🚀✨</description></item><item><title>プライバシーポリシー</title><link>https://drama.c1i.net/privacy-policy/</link><pubDate>Sun, 08 Jun 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/privacy-policy/</guid><description>当サイトでは、第三者配信による広告サービス（Google AdSense）を利用しています。
このような広告配信事業者は、ユーザーの興味に応じた広告を表示するためにCookieを使用することがあります。
Cookieを無効にする設定およびGoogle AdSenseに関する詳細は以下をご覧ください。
Googleのポリシーと規約
アクセス解析ツールについて 当サイトでは、アクセス解析のために Google Analytics を利用する場合があります。
この際、トラフィックデータの収集のためにCookieを使用していますが、個人を特定するものではありません。
免責事項 当サイトの情報は、できる限り正確を期しておりますが、正確性や安全性を保証するものではありません。
リンク先の内容や外部コンテンツに関しても一切の責任を負いかねますのでご了承ください。
著作権 当サイトのコンテンツ（文章、画像など）の著作権は管理者に帰属します。
無断転載・複製を固くお断りいたします。
最終更新日：2025年6月8日</description></item><item><title>お問い合わせ</title><link>https://drama.c1i.net/contact/</link><pubDate>Fri, 16 May 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/contact/</guid><description>ご意見・ご感想・ご連絡等ございましたら、下記SNSのDMよりご連絡ください。
💬 X（旧Twitter）：@4989er
内容によっては、返信にお時間をいただくことがございます。予めご了承ください。</description></item></channel></rss>