<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>林子烨 on イーインのドラマデータ</title><link>https://drama.c1i.net/tags/%E6%9E%97%E5%AD%90%E7%83%A8/</link><description>Recent content in 林子烨 on イーインのドラマデータ</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://drama.c1i.net/tags/%E6%9E%97%E5%AD%90%E7%83%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>大夢帰離</title><link>https://drama.c1i.net/data/%E5%A4%A7%E5%A4%A2%E5%B8%B0%E9%9B%A2/</link><pubDate>Wed, 11 Jun 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/data/%E5%A4%A7%E5%A4%A2%E5%B8%B0%E9%9B%A2/</guid><description>大梦归离（大夢帰離） 概要 「大梦归离」（ダームーグイリー/Dà Mèng Guī Lí）は2024年に張弋敏監督が手がけた中国の古装奇幻ドラマです。侯明昊、陳都灵、田嘉瑞、程潇、林子烨らが主演しています。
各話あらすじ 第1話 缉妖司指揮使・范瑛の義女である文潇は、天都で詐欺を働いていた讹獣を捕獲し、その帰り道で崇武営と遭遇します。崇武営は缉妖司が長年衰退し、妖獣を管轄する権限がないことを理由に、文潇に讹獣の引き渡しを要求します。二人は戦いになり、文潇は讹獣を守ろうとして負傷し、讹獣も崇武営の誅妖の矢によって命を落としてしまいます。
同時に、缉妖司には赵远舟という名の極悪妖獣「朱厌」が訪れます。8年前、赵远舟は缉妖司統領の卓翼宸の父と兄を殺害しました。卓翼宸は氷夷族の末裔として、天下の妖獣を斬る氷夷神器「雲光剣」を手に、父と兄の仇を討つため赵远舟を殺そうとします。しかし戦いの末、卓翼宸は現在の雲光剣では赵远舟を殺せないことを知り、逆に赵远舟に弄ばれた後、缉妖司副指揮使の司徒鸣に止められます。
赵远舟は来意を明かします。彼は缉妖司が朝廷に再建を上奏したものの、崇武営が妨害し、王上がまだ首肯していないことを知り、特に訪れたのです。彼は缉妖司と協力し、最近天都を震撼させている81人の命が関わる「水鬼の花嫁略奪」事件の捜査を手伝いたいと申し出ます。信頼を得るため、赵远舟は自ら牢に入ることを願い出ます。そして交換条件として、文潇に捜査に同行してほしいと指名します。卓翼宸は驚いて拒否しますが、赵远舟は皆の目の前で公然と脱獄してしまいます。
文潇が戻ってくると、牢の中で脱獄しようとしている赵远舟と出会います。二人は探り合いながら力を競い合い、最終的に赵远舟は自ら牢に戻ります。文潇は赵远舟に異常な親しみを感じ、彼が8年前に師匠の赵婉儿と親しかった人物ではないかと疑います。
第2話 赵远舟は卓翼宸に雲光剣の使い方を教えることができると明かしますが、その条件として、卓翼宸が将来雲光剣で自分を殺すことを要求します。実は赵远舟は天地の邪気を担う器であり、雲光剣によって死ぬことでのみ、体内の邪気を散らし、邪気の器の輪廻を終わらせることができるのです。卓翼宸は赵远舟の要求に同意します。
文潇は牢に来て赵远舟の真の目的を尋ねると、赵远舟は文潇が白澤令を探すのを手伝うために来たと言います。上古の水害の後、人と妖の二つの世界の秩序は大混乱に陥りました。白澤神獣は白帝少昊の勅令を受け、大荒の多くの妖を統括していました。後に白澤神獣は自ら犠牲となり、白澤令に変わりました。白澤令は自動的に主を選び、最も善良で純粋な人に継承され、その人は白澤神女となります。白澤神女は白澤令を手に、妖を統括し、白澤の神力は大荒全体に広がり、生きとし生けるものの平和を守ります。
文潇の師匠である赵婉儿は前任の白澤神女でしたが、8年前に赵婉儿が亡くなった後、白澤令は行方不明となり、次の白澤神女である文潇は白澤の神力を継承できなくなりました。白澤令がなかなか戻らないため、白澤の神力に守られていた大荒はまもなく滅びようとしています。白澤神女と大荒は同じ脈を共有しているため、大荒が滅びれば白澤神女も亡くなります。そのため、文潇はまもなく弱って死んでしまうでしょう。
缉妖司は5人の精鋭先遣隊を組織します。卓翼宸、文潇、赵远舟のほかに、缉妖司は前崇武営統領の裴思婧を引き入れようとしますが、裴思婧は弟が妖に変わって殺されたことから、加入を拒否します。赵远舟と文潇は裴思婧を説得して加入させます。若き医師の白玖も隊に加わることを決意します。
第3話 軍令状の文字が完全に現れ、そこには缉妖司の小隊が5日以内に事件を解決しなければ、全員が自刃して罪を謝するよう命じられていました。赵远舟は軍令状に署名していませんでしたが、牢にいる間に既に妖の血で文潇と契約を結んでおり、二人は足並みを揃えた同僚関係を保つ必要があるため、文潇が死ねば赵远舟も死ぬことになります。
缉妖司の小隊は「水鬼の花嫁略奪」事件を調査し、現場の手がかりから、この犯人は7回の花嫁略奪を行い、花嫁の行列を遮って新婦を殺すのが真の目的であり、同時に花嫁行列の他の人々も殺して彼らの邪気を吸収し、妖力を高めていることを発見します。
缉妖司の小隊が被害者の遺体を調査しようとすると、彼らの捜査を妨害するため、崇武営が既に被害者の遺体をすべて処分していたことがわかります。幸いにも最後の瞬間に赵远舟が現れ、崇武営から被害者の新婦の遺体を一体奪い返すことに成功します。白玖は仕方なく検死官の仕事を引き受けます。
死者の遺体から見つかった魚のうろこから、赵远舟はこの事件が水妖の冉遗の仕業だと判断します。冉遗は夢を操る術に最も長けており、花嫁略奪事件の81人の命はすべて彼の夢操り術によって奪われたのです。しかし冉遗が犯人だとわかっても、彼がどこにいるのかはわかりません。幸いなことに冉遗は既に婚帖を残して予告しており、次に害を受ける新婦は齐府の娘だということがわかります。卓翼宸は齐府に調査に行き、水鬼の花嫁略奪事件が始まる1ヶ月前に、齐府が既に誅妖の法陣を設置していたことを発見します。
第4話 8年前、离仑は人間界で人を殺し悪事を働き、赵婉儿に白澤令で封印され閉じ込められましたが、赵婉儿も离仑に殺されてしまいました。离仑は槐の木の妖で、最も得意とするのは神識と精魄を他人に憑依させることです。白澤令が失われたため、离仑を閉じ込めていた封印が徐々に緩み、离仑は自分の精魄の一部を人間界に送り、人に寄生することで再び人間界を自由に歩き回ることができるようになりました。
离仑は人に寄生しているため法力が弱く、赵远舟と文潇は力を合わせて离仑から逃れることに成功します。一方、卓翼宸、裴思婧、白玖は罠にはまったことに気づきます。これはすべて吴言と齐の老爺が協力して仕掛けた罠で、缉妖司の小隊を殺そうとしていたのです。最終的に卓翼宸と裴思婧は崇武営の刺客と激しく戦い、白玖が刺客の符を破ることで、崇武営の刺客を打ち破ることに成功します。
天香閣では、离仑が舞女に憑依して現れ、吴言を殺します。崇武営の真の権力者である謎の軍師が現れ、离仑と密談します。二人の真の目標は白澤令であり、吴言はもともと王上の人間だったため、死んでも惜しくないと言います。赵远舟は氷夷族の水を氷に凝らす秘術を卓翼宸に教え、卓翼宸の傷を癒しますが、卓翼宸は赵远舟の体に黒い魚のうろこを発見します。
5日の期限が迫る中、齐家の娘が失踪します。赵远舟は自分が妖気で齐家の娘を追跡し、他の人は齐の老爺を尋問するよう提案します。赵远舟は湖心島に行って冉遗に会いますが、実は二人は早くから密謀しており、黒い魚のうろこは二人が会った時についたものだったのです。
第5話 危機的状況の中、赵远舟が現れ、文潇と裴思婧を救います。その後、文潇と卓翼宸は赵远舟について湖心島に上陸し、冉遗と対質し合い、ついに真相が明らかになります。
実は2ヶ月前、齐の老爺は高額な結納金を得るために、娘に無理やり嫁ぐよう強制しました。しかし齐家の娘は既に冉遗と愛を誓い合っており、駆け落ちする計画を立てていました。齐の老爺は怒りのあまり、猟妖人を雇って冉遗に重傷を負わせ、娘を部屋に閉じ込めました。重傷を負って逃げた冉遗は、その後多くの水鬼の花嫁略奪事件を起こし、一方では人を殺して邪気を吸収して傷を癒し、もう一方では恐怖を作り出して齐家の娘が嫁ぐのを阻止しようとしていました。
齐家の娘の「失踪」は卓翼宸と文潇の策略で、彼らは密かに齐家の娘に会い、彼女を缉妖司に隠していました。その目的は赵远舟を利用して冉遗の居場所を突き止めることでした。実は赵远舟は早くから冉遗と協力し、彼のために水鬼の婚帖を置いただけでなく、齐家の娘の自由を取り戻すのを手伝うことを約束していました。赵远舟と冉遗が交換したのは、冉遗の夢操り術を利用して文潇の夢に入り、白澤令の行方を探ることでした。
夢の中で、文潇は師匠の赵婉儿が亡くなった夜、邪気が制御できなくなって狂暴化した赵远舟を見ました。また白澤令が自分の体内に入ったことも明確に見ましたが、なぜ白澤令が文潇の体内にあるのに現れないのか、皆には理解できません。
文潇は冉遗に罪を認めて法に従うよう説得しますが、思いがけないことに、もともと缉妖司に隠されていた齐家の娘が突然現れ、冉遗と駆け落ちしようとします。両者は戦いになり、膠着状態に陥ります。
第6話 冉遗は齐家の娘と駆け落ちしようとしますが、文潇は冉遗に罪を認めるよう説得します。冉遗は自分の罪を認め、齐家の娘に別れを告げ、缉妖司に自首します。齐家の娘は父親に反抗し、冉遗の罪を軽減するために証言することを決意します。
一方、赵远舟は文潇の夢に入り、白澤令の行方を探ります。夢の中で、文潇は師匠の赵婉儿が亡くなった夜の記憶を見ます。赵婉儿は离仑と戦い、离仑を封印しますが、自身も重傷を負います。赵婉儿は死の間際に白澤令を文潇の体内に隠し、文潇に白澤神女の使命を託します。しかし、なぜ白澤令が文潇の体内にあるのに現れないのかは謎のままです。
缉妖司は「水鬼の花嫁略奪」事件を解決し、朝廷から再建の許可を得ます。しかし、崇武営の軍師は新たな計画を練っており、缉妖司を陥れようとしています。
第7話 缉妖司は新たな事件を調査することになります。天都の富豪の家で、家族全員が殺害され、その死体から妖気が検出されました。調査の結果、この事件は「食夢獣」という妖獣の仕業であることがわかります。食夢獣は人間の夢を食べ、その人を殺すことができる妖獣です。
赵远舟は食夢獣を追跡する方法を知っており、缉妖司の小隊は彼の指示に従って調査を進めます。しかし、調査の過程で、赵远舟の行動が怪しいと感じた卓翼宸は、彼を監視することにします。
文潇は自分の体内に白澤令があることを知り、それを取り出す方法を探ります。しかし、白澤令は文潇の生命力と結びついており、無理に取り出そうとすると命を落とす危険があります。
夜、文潇は再び夢を見ます。夢の中で、彼女は赵婉儿と会話し、白澤神女としての使命について学びます。赵婉儿は文潇に、白澤令は心が純粋で善良な人にしか使えないこと、そして白澤神女は大荒の平和を守る重要な役割を担っていることを教えます。
第8話 食夢獣の調査が進む中、缉妖司の小隊は意外な事実を発見します。食夢獣は実は人間に変身した妖獣で、天都の高官の一人に化けていたのです。この高官は実は崇武営と密接な関係を持っており、崇武営の軍師の指示で動いていました。
赵远舟と卓翼宸は協力して食夢獣を追い詰めますが、食夢獣は強力な妖力を持っており、簡単には倒せません。危機的状況の中、文潇は自分の中に眠る白澤の力を少しだけ引き出すことに成功し、食夢獣を弱らせます。
最終的に、赵远舟、卓翼宸、文潇の三人の協力により、食夢獣は倒されます。しかし、食夢獣を倒した後、赵远舟は突然体調を崩し、邪気が暴走しそうになります。文潇は赵远舟を落ち着かせるために、自分の純粋な気を分け与えます。
この出来事をきっかけに、文潇は赵远舟に対する見方を少し変え始めます。彼が本当に悪い妖なのか、それとも何か事情があるのか、疑問を持ち始めます。
第9話 缉妖司は新たな事件を調査することになります。天都の郊外で、農民たちが突然姿を消し、その後、彼らの死体が奇妙な状態で発見されました。調査の結果、これは「土遁獣」という妖獣の仕業であることがわかります。土遁獣は地中を自由に移動でき、人間を地中に引きずり込んで殺すことができます。
缉妖司の小隊は土遁獣を追跡しますが、土遁獣は地中に逃げ込んでしまい、追跡が困難になります。赵远舟は土遁獣を追跡する特殊な方法を知っており、彼の指示に従って調査を進めます。
一方、文潇は自分の体内にある白澤令について、より多くのことを知ろうとします。彼女は古い書物を調べ、白澤神女の歴史と役割について学びます。白澤神女は大荒の平和を守るだけでなく、人間と妖の間の調和を保つ重要な役割も担っていることがわかります。
夜、文潇は再び夢を見ます。夢の中で、彼女は白澤神獣と会話し、白澤令の真の力について学びます。白澤令は単なる妖を統括する道具ではなく、大荒の生命力そのものを象徴するものであり、それを使いこなすには純粋な心と強い意志が必要だと教えられます。
土遁獣の調査が進む中、缉妖司の小隊は意外な事実を発見します。土遁獣は実は人間に変身した妖獣で、天都の役人の一人に化けていたのです。この役人は崇武営と密接な関係を持っており、崇武営の軍師の指示で動いていました。
赵远舟、卓翼宸、文潇の三人は協力して土遁獣を追い詰め、最終的に倒すことに成功します。しかし、土遁獣を倒した後、彼らは崇武営の軍師が何か大きな計画を進めていることを知ります。その計画は大荒の平和を脅かす可能性があり、缉妖司の小隊は警戒を強めることにします。
第10話 幻境の中で、文潇は白澤令の秘密についてさらに深く知ることになります。彼女は白澤神女としての力を少しずつ目覚めさせ始めていますが、まだ完全に制御することはできません。
一方、缉妖司は新たな事件を調査することになります。天都の富豪たちが次々と謎の病に倒れ、その症状は妖気によるものと思われます。調査の結果、これは「疫鬼」という妖獣の仕業であることがわかります。疫鬼は人間に病をもたらし、その生命力を吸い取る妖獣です。
赵远舟は疫鬼を追跡する方法を知っており、缉妖司の小隊は彼の指示に従って調査を進めます。しかし、調査の過程で、赵远舟の行動が再び怪しくなり、卓翼宸と文潇は彼を警戒し始めます。
疫鬼の調査が進む中、缉妖司の小隊は意外な事実を発見します。疫鬼は実は人間に変身した妖獣で、天都の医師の一人に化けていたのです。この医師は崇武営と密接な関係を持っており、崇武営の軍師の指示で動いていました。
赵远舟、卓翼宸、文潇の三人は協力して疫鬼を追い詰めますが、疫鬼は強力な妖力を持っており、簡単には倒せません。危機的状況の中、文潇は再び白澤の力を引き出そうとしますが、うまくいきません。
最終的に、赵远舟が自らの命を危険にさらして疫鬼を倒します。この行動に、文潇と卓翼宸は赵远舟に対する見方をさらに変え始めます。
第11話 疫鬼を倒した後、赵远舟は重傷を負い、回復のために休息を取ることになります。文潇は赵远舟の看病をしながら、彼の過去について知りたいと思います。
赵远舟は文潇に、自分が朱厌という妖獣であり、天地の邪気を担う器として生まれたことを明かします。彼は自分の意志とは関係なく、血月の夜には邪気に支配され、多くの命を奪ってきました。そのため、彼は自分の存在を終わらせるために、雲光剣で殺されることを望んでいるのです。
文潇はこの話を聞いて心を動かされ、赵远舟を救う方法があるのではないかと考え始めます。彼女は白澤令の力で赵远舟の邪気を浄化できるかもしれないと思いますが、まだ白澤令を完全に制御することができません。
一方、卓翼宸は雲光剣の修復方法を探るために、古い書物を調べています。彼は雲光剣が完全な状態であれば、赵远舟の邪気を浄化できるかもしれないと考えています。
崇武営の軍師は、缉妖司の活躍に焦りを感じ、新たな計画を実行に移します。彼は強力な妖獣を解き放ち、天都に混乱をもたらそうとします。
第12話 崇武営の軍師が解き放った妖獣は「風行獣」と呼ばれ、強力な風を操る能力を持っています。風行獣は天都に大嵐を起こし、多くの建物を破壊し、人々を恐怖に陥れます。
缉妖司の小隊は風行獣を追跡しますが、風行獣は風に乗って自由に移動するため、捕まえることが非常に困難です。赵远舟は風行獣を捕まえる方法を知っていますが、まだ完全に回復していないため、力を発揮できません。</description></item></channel></rss>