<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>劉亦菲 on イーインのドラマデータ</title><link>https://drama.c1i.net/tags/%E5%8A%89%E4%BA%A6%E8%8F%B2/</link><description>Recent content in 劉亦菲 on イーインのドラマデータ</description><generator>Hugo</generator><language>ja</language><lastBuildDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://drama.c1i.net/tags/%E5%8A%89%E4%BA%A6%E8%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>仙剣奇侠伝</title><link>https://drama.c1i.net/data/%E4%BB%99%E5%89%A3%E5%A5%87%E4%BE%A0%E4%BC%9D/</link><pubDate>Fri, 13 Jun 2025 00:00:00 +0900</pubDate><guid>https://drama.c1i.net/data/%E4%BB%99%E5%89%A3%E5%A5%87%E4%BE%A0%E4%BC%9D/</guid><description>仙剣奇侠伝（シェンジエンチーシャーチュアン） 作品概要 『仙剣奇侠伝』（シェンジエンチーシャーチュアン、xiān jiàn qí xiá chuán）は、2005年に制作された中国の古装ファンタジー武俠ドラマです。同名の人気ゲーム1を原作として、李国立（リー・グオリー、lǐ guó lì）監督が手がけた作品で、胡歌（フー・ガー、hú gē）、刘亦菲（リウ・イーフェイ、liú yì fēi）、安以轩（アン・イーシュエン、ān yǐ xuān）、刘品言（リウ・ピンイエン、liú pǐn yán）、彭于晏（ポン・ユーイエン、péng yú yàn）らが出演しています。
物語は、小さな漁村の店員である李逍遥（リー・シャオヤオ、lǐ xiāo yáo）が、偶然にも南诏国（ナンチャオグオ、nán zhào guó）2の公主である赵灵儿（チャオ・リンアー、zhào líng ér）と出会い、結婚することから始まります。しかし、拜月教（バイユエジャオ、bài yuè jiào）3の追撃により二人は離ればなれになり、李逍遥は赵灵儿との過去を忘れてしまいます。その後、御剣術（ユージエンシュー、yù jiàn shù）4などの法術を学んだ李逍遥は、赵灵儿と再会を果たします。赵灵儿の母親を探す旅の中で、林月如（リン・ユエルー、lín yuè rú）、刘晋元（リウ・ジンユエン、liú jìn yuán）らと出会い、数々の冒険を経験します。最終的に、拜月教主（バイユエジャオジュー、bài yuè jiào zhǔ）の脅威に立ち向かい、赵灵儿は自らを犠牲にして水魔兽（シュイモーショウ、shuǐ mó shòu）5を倒し、李逍遥たちもそれぞれ異なる結末を迎えます。
このドラマは、中国古代の仙妖神鬼伝説を背景に、武俠と仙俠6をテーマとした作品で、2005年1月24日に台湾中視で初放送され、その後中国本土でも放送されました。美しい愛情物語と壮大なファンタジー世界観で多くの視聴者を魅了し、2005年の代表的なドラマ作品として高く評価されています。
各話あらすじ 第1話 序章では、十年前の南诏国で巫后（ウーホウ、wū hòu）7の公開裁判が行われます。拜月（バイユエ、bài yuè）が人心を惑わし、巫后を妖女だと言いふらします。巫后の正体を暴くため、拜月は水魔兽を召喚して水害を引き起こしますが、巫后は民を救うために正体を現し、勇敢に水魔兽と戦います。姥姥（ラオラオ、lǎo lao）8は赵灵儿を抱いて皇宮から逃げ出し、李逍遥と酒剑仙（ジウジエンシエン、jiǔ jiàn xiān）9に助けられます。
李逍遥は夢の中で罗刹鬼婆（ルオチャーグイポー、luó chà guǐ pó）10と空中戦を繰り広げ、撃墜されてベッドに落ちて李大婶（リー・ダーシェン、lǐ dà shěn）に起こされます。李大婶は李逍遥に店の扉を開けるよう言いつけます。李逍遥が扉を開けると、三人の怪しい拜月教徒に出会います。三人は李家客栈（リージャークーザン、lǐ jiā kè zhàn）11（雲来雲去客栈）に泊まりますが、実は別の目的がありました。彼らは李大婶を昏睡状態にし、李大婶を救うため、李逍遥は罠にかかって仙灵岛（シエンリンダオ、xiān líng dǎo）12に向かい、偶然赵灵儿と出会います。しかし、赵灵儿と姥姥は十年前から李逍遥を知っていると言い、李逍遥は大いに困惑します。姥姥は李逍遥と赵灵儿を結婚させます。
第2話 李逍遥と赵灵儿が結婚式を挙げる際、李逍遥は自分が赵灵儿にふさわしくないと感じて逃げ出しますが、赵灵儿が追いかけて説得し、二人は洞房花烛夜13を迎えます。翌日、赵灵儿は李逍遥を島から送り出し、二人は名残惜しく別れます。この時、三名の拜月教徒が島を襲撃し、姥姥と仙女たちが拜月教徒と激しく戦います。赵灵儿は李逍遥を守るため、彼を小舟に投げ入れて島から離します。同時に、阿奴（アーヌー、ā nú）は赵灵儿に危険が迫っていることを感じ取りますが、拜月は娘を思う巫王（ウーワン、wū wáng）を欺いて、赵灵儿は元気だと嘘をつきます。
李逍遥は以前拜月教から与えられた忘忧蛊（ワンヨウグー、wàng yōu gū）14の薬効が現れ、仙灵岛での出来事をすべて忘れてしまいます。夜に偶然酒剑仙と出会い、武功を伝授されます。
第3話 李逍遥は偶然、三名の拜月教徒に連れ去られた赵灵儿を発見しますが、もう彼女のことを覚えていません。赵灵儿を救うため三人の追撃から逃れようとしますが、酒剑仙に救われます。姥姥を救うため、赵灵儿と李逍遥は再び仙灵岛に戻り、瀕死の姥姥を見つけます。姥姥が亡くなると、赵灵儿は悲しみながらも姥姥を火葬し、骨灰を南诏国に持ち帰る準備をします。李逍遥も姥姥との約束で、赵灵儿を南诏に送ることを承諾し、二人はまず余杭镇（ユーハンジェン、yú háng zhèn）に戻ります。
第4話 李逍遥は赵灵儿を南诏に送るため、埠頭で近所の人々に見送られながら二人は出発します。拜月は阿奴の手を借りて赵灵儿を連れ戻そうとします。</description></item></channel></rss>